## 魔灵like

> 游戏行业也有些年头了，新产品也是层出不穷，但凡能引领业界潮流，让各大厂商跟风模仿的（这类产品不见得是第一个，但名声或者商业价值绝对是最高的），也值得冠上`xx-like`这类头衔，以视经典。

《魔灵召唤》由韩国游戏开发商`Com2uS`研发。2014年6月12日上线苹果商店。不知道是不是第一个（也没必要考究了），但是我知道的第一个，后来出现的《阴阳师》《第七史诗》等等，这类游戏在总体感受上，大体上是相似的，但总有一些不同，这些那就是各类游戏风格了。

### 角色

这类游戏的核心便是这些角色，对角色的整体设计，就变成了这游戏同人作品，以及以后衍生成大IP作品的必要条件。

- #### 如何得到呢？

  这便是这类游戏最大的盈利点了，抽卡！游戏将角色分成不同的初始星级（或者R、SR这种），赋予不同强度，来促使玩家追求更高星级角色（虽然有低星战神这种说法，但新玩家可不在乎这个，攀比才是手游推广/消费的核心）

- #### 属性

  `速度`乃这类游戏的第一生命线，因为速度牵扯着角色的出手顺序（因此有速度在±x%摆动的机制，以防对局的定局）

- #### 技能

  对技能的具体数值描述不清，只在程度上简要说明，如少量、巨大、xx越高yy越多等模糊说法。这也算是这类游戏特点了（《阴阳师》没有，为了市场考虑），主动推动玩家去尝试和研究不同角色。但坏处也挺明显的，有一定门槛
  
- #### 符文（强化）

  整个游戏的乐趣所在就是培养一个完美的角色，她的各项属性都是你所期望的，那么提供这些属性的就是符文了。这类游戏以套装属性为引导，刷出，并强化至+15来完成对符文的挑选。



## 第七史诗特点



